\defmathtask[task=1201,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Wed, 22 Mar 2017}
\huge
\newcommand{\kph}{~км/ч}
\newcommand{\кмч}{~км/ч}

Из одного города выехал автомобиль со скоростью \( 65 \)\kph, а через
2~часа после этого из другого города навстречу ему выехал второй
автомобиль со скоростью 75\кмч. Найдите время, которое потратил на
дорогу каждый автомобиль до момента встречи, если расстояние между
городами равно 690~км.

% task text
\begin{solution}

  Пусть до встречи второй автомобилист проехал \( t \)~часов, тогда
  первый проехал \( t + 2 \)~часа. Тогда первый проехал \( 65(t + 2)
  \)~км, а второй \( 75t \)~км. Зная, что вместе они проехали \( 690
  \)~км, составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    75t + 65(t + 2) &= 690\\
    75t + 65t + 130 &= 690\\
    140t &= 560\\
    t &= 4\\
  \end{align*}

  Таким образом, второй автомобиль потратил на дорогу \( 4 \)~часа, а первый \( 4 + 2 = 6 \)~часов.
\end{solution}

\begin{answer}
  Первый автомобиль~---~6~часов; второй~---~4~часа.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
